[轉貼]護協發起的接力工業行動，表面上好似無乜嘢,但最後可能令HA好大鑊.職安法例寫到明要求僱主,為員工提供充足保護.

護協發起的接力工業行動，表面上好似無乜嘢，但最後可能令HA好大鑊。

首先，護協無講咩道德高地嘢，咩封關呀、保護香港人呀...乜乜物物，通通唔講。事關你一講道德，人地就用高大空的道德原則來隊你，話你醫療失誤、失德，結果就自己陷入自己設下的ethical dilemma。

但護協今次的訴求好低：保護同事職業安全。佢地甚至無提出過份要求，只係要求HA用返infection control guideline提供足夠裝備比員工。跟手就要求所有同事攞唔到裝備呢就mark低佢，將資料上交護協。

咁呢D資料有乜用呢？關鍵係一樣嘢：Injury On Duty (IOD)。職安法例寫到明要求僱主，為員工提供充足保護。咁咩叫充足保護？係人都知HA寫guideline只係9寫，寫就寫到天下無敵，實質落實到前線就左扣又扣，邊有資源去真係做呢！但邊有諗過員工會用你自己寫的guideline去上法庭告9你？到時一有員工感染就直接當IOD辦，HA作為僱主，賠都賠死。

(HA心諗：今翅仆街鳥🐦🐦🐦)

之前的新進醫護工會就集低哂罷工同事資料交比HA，令前線同事承受absent from duty風險，結果變成篤灰義士名冊。家下護協倒返轉頭，集低哂每個department犯職安條例的罪證，結果就係將來的篤灰索償名冊。

最後會點？好多人唔知原來每間醫院、部門都有行政同事兼做職安健工作，最後就可能會出現「你無罷工、但職安部同事唔比你開工」的有趣現象，亦即係無claim罷工都有罷工的效果。

護協係香港的老牌護士工會，1977年已經成立，有成28000會員，行內地位舉足輕重。薑，果然係老的辣。

政府： 弊喇喺勞工法例呀，我好撚驚呀

………

03沙士最後咪又要係要民事索償先賠比你

護協原來十幾廿年歷史，薑果然係老嘅辣

咁咪即係同泛民一樣？？！！

我真係超級好撚驚呀

之前個工會on9架

等我拖返十幾年先，到時你死我都未死

最尾都係要賠錢
賠幾多錢呢？睇過？
百零萬，屌，跌撚咗

你就on9
爭取既野唔同

無封關死多幾錢重
而家封左部份都咁多單
無上一班醫護出黎爭取，肯定多幾區出事

結論：

護協 好心你唔好撚打飛機啦
幾十年來你做過啲乜撚嘢 ？？
就係做唔到先要逼住班後生搞個新工會出嚟

你真係做到嘢先出嚟收割啦

咁多嗲吹到幾勁幾勁，做到野先再講

職工盟最盡都係得按章工作

如僱主不能提供「合理可行」步驟 (例如提供口罩)，以保護僱員免其吸入雜質(致病細菌/病毒)，該僱主即屬犯罪，最高判處罰款五萬元。

之前工公用實名制罷工
玩𨶙死班condim都得呀
政治梗係要有政治籌碼架啦
死衝爛衝比人炒比人玩只會係自己

吹捧護協既驗腦啦
垃圾工會咁多年都係得把口

呢種先係工運
護協果隻係取巧
講到自己以前唔按章咁

係咁把炮既點解咁多年資源問題都冇改善過?
依家大台又出現屌人衝太前呀?

Push

邊個執法？
政府自己告自己？

咁你而家比人捉住痛腳
Document 晒曠工 violate conduct
除左比人當condom比人炒比人除牌仲有咩改變？
而家捉番HA痛腳，起碼佢想炒人時有籌碼同佢傾
民事訴訟加刑事訴訟起碼令到醫管局要諗賠好多錢。唔敢亂來
唔係佢炒你根本就完全冇後果，我唔明點解你會覺得揸到佢春袋。無人做嘢病人死又唔係高層死。高層又唔會賺少咗
衝前唔緊要都要用腦，諗清楚佢春袋喺邊度！一定唔係服務同埋人命囉

工會代表個個員工集體訴訟
仲有個人民事訴訟

革命未成功之前，死嗰啲人都係戇鳩

一切都係香港人共業

學黑警即刻改撚咗佢咪得

係bo, 法治未死，一國兩制好成功

依啲先係正常
冇安全裝備番乜撚野工

一句講曬
兄弟爬山各自努力

但係你係度對罷工嗰班人講風涼話，就同似和理非割 勇武蓆一樣

好心淡就係香港到呢一刻都仲係咁

讓子彈飛
個個都要等贏左先拎起把槍做下樣

之前既人都係傻仔

你用勞工法例嚟做工具雖然我覺得冇乜用，但 亦都應該做

但係你擺埋罷工嗰班人上枱， 攞嚟做失敗例子就好撚戇鳩好撚摟屌

5皮野好大阻嚇力姐
實嚇撚死CARRIE啦

護協表示階段性勝利

你呢班人嘅logic就係:

黃花崗七十二烈士 - 戇鳩
梁天琦 - 戇鳩

總之你為成功而犧牲就係你戇鳩

而我為咗失敗而苟且偷生就係我醒

係罷工
唔係曠工
唔係缺勤
所以點解工會叫人唔好補AL/SL, 要真罷工先有法律保障

罰錢對正苦有影響? 你short撚左?
7千人罷過工炒曬佢丫笨
炒曬佢咪日日都好似罷工果7日咁囉, 呢個咪春袋囉on9

護協果兩萬人如果一齊罷埋一早贏左啦, 依家響度扮咩孔明

下 新工會五大訴求中有3條都係關於裝備 同埋absent from duty 最多扣糧 一炒人工會就可以做野 佢先唔會咁蠢同幾千人去打官司 加上佢自己都話自己唔夠裝 擺上公堂係好不利 雖然法治已死咩都做得出

泛民係咁上下

支持

ha理你先算啦

佢地果陣仲訓緊
人地做完就出黎玩人蠢
響度事後孔明

所以你明點解香港社連幾十年冇進步, 咪就係因為呢班薑

僱主提供唔到足夠防護裝備給僱員使用 可能違反僱傭條例

佢就算唔炒你罷工
Junior果d三年約之後唔續，佢話事
仲要直接對住自己老細俾佢冷言冷語，挑撥離間杯葛你
你有揸拿告返佢，點都攞住啲籌碼係手
HA錢都係問政府乞，財委會如果第日泛民揸旗佢唔會好過

反而唔夠人佢真係唔驚你
Cut幾個病房，cut 咁d 95 service （朝9晚5 non essential service), 調番啲人入去essential service
醫生由而家做70個鐘做多到90個鐘,編密d call
護士編更時唔編放額外假期，儲30日50日，然後一次過賣返俾醫管局（你可以諗唔賣，不過佢都係放唔到俾你。儲到你辭職嗰日）
趕啲病人出院，唔收病人入院，話唔係緊急手術叫佢出私家醫院做
等入院做手術，由而家等一兩年，延長到等三五年
再盡量請新番晒新畢業生
幾年一定搞掂，根本一直都唔夠人一直都用呢啲揦鮓招

其實呢10幾廿年唔夠人，一直都係用緊以上方法，減少服務。唔係醫管局服務點會差咗咁多，但想坐喺上邊啲人都仲係袋袋平安。最好趁今次機會可以解散醫管局，捲土重來

其實你自己都講出左點解我屌柒護協班仆街
新工會班junior犧牲自己都要爭取果5樣野有3樣班老屎忽護協都有份
最唔驚秋後算帳果班老野唔企出黎
唔幫拖不特只, 呢篇文根本係落井下石
咁叫抗爭咩?
到時真係冇曬PPE呢班柒碌咪又係照番工, 我話既

推

有道理，香港人會更受呢套

呢套= 講左等於做左
冇野改變到呀? 冇法啦

我只可以話呢個係「個人理想」同「政治」既分別
「個人理想」就係個個都團結一致，對家又真心為件事諗
但現實就係個個有唔同諗法，有人就算支持，但礙於家庭，經濟都都唔可以走得咁前
對家亦都唔會咁單純一心一意為件事，佢會為個人名譽，為金錢地位，為啖氣為面子，不顧機構大眾利益
因而衍生「政治」，要鬥嘅係，令自己錯得少，冼對家錯誤多，換取談判籌碼

你既語氣好似dead body
個政府已經錯到冇野可以再錯, 我好想知仲要去到邊先有野「值得」大家行動
同埋呢, 要籌碼ok, 新工會新黎冇籌碼ok, 咁十幾年歷史既老薑咁多年黎又賺左D咩籌碼?
根本同老泛民同一個問題, 沈旭暉都問點解工會老行專職工盟訓撚左大半年要人搞新工會自救